\documentclass{beamer} %Definim tipul documentului
\mode<presentation>
\usetheme{default}
\usecolortheme{dove}
%utilizam bibliotecile necesare
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{amsfonts,amsmath,amsthm,amsbsy,amsopn,amstext}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{subfigure}

\newcommand*{\utb}{\item[{\includegraphics[width=0.3cm]{unitbvLogo.jpeg}}]}
\renewcommand*{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}

\title{\bf Laborator 8} %Titlul documentului

\date{December 3, 2020}

\begin{document}
	
	\frame{\titlepage}
	
	\begin{frame}
		\begin{center}
			\textbf{\huge Inteligen\c ta artificial\u a.}
		\end{center}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\begin{center}
			\huge Inteligen\c ta artificial\u a \c si \^inv\u a\c tarea automat\u a
			
			\begin{figure}
				\includegraphics[width=10cm]{primaFigura.png}
			\end{figure}
		\end{center}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\huge La ce se refer\u a inteligan\c ta artificial\u a?
		\newline
		
		\large
		\begin{itemize}
			\utb Scopul suprem al inteligen\c tie artificiale este de a construi sisteme care s\u a ating\u a nivelul de inteligen\c ta al omului
			\utb Testul Turing: un computer prezint\u a un nivel de inteligen\c t\u a uman\u a dac\u a un interlocutor uman nu reu\c se\c ste s\u a disting\u a,\^in urma unei conversa\c tii \^in limbaj natural, c\u a vorbe\c ste cu un om sau cu un calculator
		\end{itemize}
		
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[trim=0.5cm 0.5cm 0.5cm 0.5cm, clip=true, width=4cm]{calculator.png}
		\end{figure}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\huge La ce se refer\u a \^inv\u a\c tarea automat\u a?
		\newline
		
		\large
		\begin{itemize}
			\utb O mare parte din cerecet\u atori consider\u a c\u a acest scop poate fi atins prin imitarea modului \^in care oamenii \^inva\c t\u a
			\utb \textbf{\^Inv\u a\c tarea automat\u a} - domeniu care studiaz\u a modul \^in care calculatoarele pot fi \^inzestrate cu abilitatea de a \^inv\u a\c ta, f\u ar\u a ca aceasta s\u a fie programat\u a \^in mod explicit
			\utb \^In acest context, \textbf{\^inv\u a\c tarea} se refer\u a la recunoa\c sterea unor tipare / structuri (patterns) complexe \c si la luarea deciziilor inteligente bazate pe observa\c tiile din \textbf{date}
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\centering
		\huge Problem\u a "bine pus\u a" de \^inv\u a\c tare automat\u a
		
		\large
		\begin{itemize}
			\utb Ce probleme pot fi rezolvate\footnote[frame]{rezolvate cu un anumit grad de acurate\c te} folosind \^inv\u a\c tare automat\u a?
			\utb \textbf{Problem\u a "bine pus\u a" de \^inv\u a\c tare automat\u a:}
			\utb Spunem despre un program pe calculator c\u a \^inva\c t\u a dintr-o experien\c t\u a E \^in raport cu o clas\u a de task-uri T \c si o m\u asur\u a de performan\c t\u a P, dac\u a performan\c ta sa \^in rezolvarea task-urilor T, m\u asurat\u a prin P, se \^imbun\u at\u a\c te\c ste odat\u a cu experien\c ta E \linebreak
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\centering
		\huge Problem\u a "bine pus\u a" de \^inv\u a\c tare automat\u a
		
		\large
		\begin{itemize}
			\utb Arthur Samual (1959) a scris un program pentru a juca dame (probabil primul program bazat pe conceptul de \^inv\u a\c tare)
			\utb Programul a jucat \^impotriva lui \^insu\c si 10 mii de jocuri
			\utb Programul a fost conceput s\u a g\u aseasc\u a ce pozi\c tii ale tablei de joc erau bune sau rele \^in func\c tie de probabilitatea de a c\^a\c stiga sau pierde
		\end{itemize}
		\begin{columns}[c, onlytextwidth]
			\begin{column}{0.5\textwidth}
				\begin{itemize}
					\utb \^In acest caz:
					\utb E = 10000 de jocuri
					\utb T = joac\u a dame
					\utb P = dac\u a c\^a\c stig\u a sau nu
				\end{itemize}
			\end{column}
			\begin{column}{0.65\textwidth}
				\begin{flushleft}
					\begin{figure}
						\includegraphics[width=0.4\textwidth]{chess.png}
					\end{figure}
				\end{flushleft}
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\huge C\^and se aplic\u a \^inv\u a\c tarea automat\u a?
		\linebreak
		
		\large
		\begin{itemize}
			\utb Se aplic\u a \^in situa\c tii \^in care este foarte greu (imposibil) s\u a definim un set de reguli de m\^an\u a / s\u a scriem un program \linebreak \linebreak
			\utb Exemple de probleme unde putem alica \^inv\u a\c tarea automat\u a:
			\utb Detectarea facial\u a
			\utb \^In\c telegerea vorbirii
			\utb Prezicerea pre\c tului ac\c tiunilor
			\utb Recunoa\c stere obiectelor
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\centering
		\huge Esen\c ta \^inv\u a\c t\u arii automate
		\linebreak
		
		\large
		\begin{itemize}
			\utb Exist\u a un tipar
			\utb Dar nu \^il putem exprima programatic / matematic
			\utb Avem date / exemple \^in care reg\u asim avest tipar
		\end{itemize}
		
		\begin{figure}
			\centering
			\subfigure{\includegraphics[width=0.45\textwidth]{binary.png}}
			\subfigure{\includegraphics[width=0.5\textwidth]{virus.png}}
		\end{figure}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\centering
		\huge Programare tradi\c tional\u a
		
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=7cm]{Figura1.png}
		\end{figure}
		
		\^Inv\u a\c tare automat\u a
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=7cm]{Figura2.png}
		\end{figure}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\centering
		\huge Scurt istoric al inteligen\c tei artificiale
		\linebreak \linebreak
		
		\large
		\begin{itemize}
			\utb Anii 1960-1980: "AI Winter"
			\utb Anii 1990: Re\c telele neuronale domin\u a, \^in principal datorit\u a descoperirii algoritmului de propagare a erorii \^inapoi pentru re\c tele cu mai multe straturi
			\utb Anii 2000: Metodele kernel domin\u a, \^in principal din cauza
			instabilit\u a\c ii re\c telelor neuronale
			\utb Anii 2010: Revenirea la re\c tele neuronale, \^in principal datorit\u a conceptului de \^inv\u a\c tare profund\u a (deep learning)
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\centering
		\huge De ce func\c tioneaz\u a \^in prezent?
		
		\large
		\begin{columns}
			\begin{column}{0.35\textwidth}
				\begin{itemize}
					\utb Mai mult\u a putere de calcul
					\utb Mai multe date
					\utb Modele mai bune
				\end{itemize}
			\end{column}
			\begin{column}{0.5\textwidth}
				\begin{figure}
					\includegraphics[width=6cm]{grafic.png}
				\end{figure}
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\centering
		\huge Esen\c ta \^inv\u a\c t\u arii automate
		\linebreak
		
		\large
		\begin{itemize}
			\utb Mii de algoritmi de \^inv\u a\c tare automata existen\c ti
			\item Cercet\u atorii public\u a sute de noi algoritmi \^in fiecare an \linebreak
			\utb Simplific\^and decenii de cercetare \^in domeniu, putem reduce \^inv\u a\c tarea automat\u a la:
			\item Inv\u a\c tarea unei func\c tii f care s\u a mapeze un input X c\u atre un output Y, anume $f:X \to Y$
			\item Exemplu: X: email-uri, Y: {spam, non-spam}
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\centering
		\huge Esen\c ta \^inv\u a\c t\u arii automate
		\linebreak
		
		\large
		\begin{itemize}
			\utb Input: X \qquad \qquad \qquad \qquad (imagini, texte, email-uri...)
			\utb Output: Y \qquad \qquad \qquad \quad (spam sau non-spam)
			\utb Func\c tie Target (necunoscut\u a) \linebreak $f: X \to Y$ \quad \qquad \qquad (realitatea / "adev\u arata" mapare)
			\utb Date \linebreak $(x_1,y_1),(x_2,y_2),...(x_N, y_N)$
			\utb Model \linebreak $g: X \to Y$ \linebreak $y = g(x) = sign(w^Tx)$
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\centering
		\huge Esen\c ta \^inv\u a\c t\u arii automate
		\linebreak \linebreak
		
		\large
		\begin{itemize}
			\utb Orice algoritm de \^inv\u a\c tare automat\u a are 3 componente:
			\item Reprezentare / Modelare
			\item Evaluare / Func\c tie obiectiv
			\item Optimizare
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\huge Ce cuno\c stin\c te sunt necesare?
		
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=10cm]{ultimaFigura.png}
		\end{figure}
	\end{frame}
\end{document}